\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkorange}{rgb}{0.9, 0.4, 0.0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Périmètres et aires \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Périmètres et aires}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur (arrondie au dixième) associée à chaque lettre. \\ La longueur du côté d'un carreau est de $0,5\,\textrm{cm}$
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{tikzpicture}[scale=0.51]
	
	% Grille en gris
	\draw[gray!50, thin, step=1] (0,0) grid (35,20);
	
	% Cercle de rayon 3
	\draw[thick] (4,15) circle (3cm);
	\node at (1,18) {$\textrm{a}$};
	
	% Carré de côté 5
	\draw[thick] (9,14) rectangle ++(5,5);
	\node at (8,19) {$\textrm{b}$};
	
	% Rectangle de longueur 6 et largeur 5
	\draw[thick] (16,13) rectangle ++(6,5);
	\node at (16,19) {$\textrm{c}$};
	
	
	% Parallélogramme
	\draw[thick] (23,11) -- ++(6,8) node[midway, above, rotate=50] {$5\,\textrm{cm}$} -- ++(5,0) -- ++(-6,-8) -- cycle;
	\node at (28,19) {$\textrm{d}$};
	
	% Parallélogramme
	\draw[thick] (1,1) -- ++(15,8) node[midway, above, rotate=30] {$8,5\,\textrm{cm}$} -- ++(0,-8) -- cycle;
	\node at (14,9) {$\textrm{e}$};
	
	% Rectangle de largeur 5 et de longueur 7 avec un demi-disque sur une longueur
	\draw[thick] (20,5) -- ++(3,-4) node[midway, below, rotate=-50] {$2,5\,\textrm{cm}$} -- ++(3,+4);
	\draw[thick] (20,5) arc (180:0:3cm and 3cm); % demi-cercle ajusté
	\node at (23,9) {$\textrm{f}$};
	
\end{tikzpicture}
\bigskip


\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\begin{minipage}{0.50\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{a}$.
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{b}$.
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{c}$.
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{d}$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{e}$.
		\item Le périmètre de la figure $\textrm{f}$.
		\item L'aire de la figure $\textrm{b}$.
		\item L'aire de la figure $\textrm{c}$.
		\item L'aire de la figure $\textrm{e}$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\end{minipage}
\bigskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=24x11,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>

\clearpage

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Unite=0.475]{chat.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Couleurs={myblue!10,black,gray!50,white,orange,myblue!50,brown,myred!25,gray},Correction,Unite=0.475]{chat.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{myblue!50}Bleu ciel & %F
			\cellcolor{myblue!10}Bleu pastel & %A
			\cellcolor{brown}Marron & %G
			\cellcolor{gray}Gris foncé & %I
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{gray!50}Gris clair & %C
			\cellcolor{myred!25}Rose & %H
			\cellcolor{orange}Orange & %E
			\cellcolor{white}Blanc \\ %D
			\hline
			$9,7\,\textrm{cm}$ & %F
			 $9,4\,\textrm{cm}$  & %A
			 $6,3\,\textrm{cm}^2$  & %G
			 $15\,\textrm{cm}^2$  & %I
			 $10\,\textrm{cm}$  & %B
			 $11\,\textrm{cm}$  & %C
			  $7,5\,\textrm{cm}^2$  & %H
			    $20\,\textrm{cm}$  & %E
			     $15\,\textrm{cm}$  \\ %D
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}